星島：DSE通識科或棄1至5**評級 僅分「及格」「不及格」

《星島日報》今天報道，中學文憑試核心科目通識教育科將面臨考評修訂。報道指該報獲悉，為回應社會訴求，教育局初步已首肯就推行了九年的通識教育科作出改變，就該科的課程及考核再啟動檢討機制，並擬向考評方向作出改革，包括文憑試只設「及格」和「不及格」，不再以1至5**評級。報道指，據了解，有關檢討及如何改革，將交由去年底成立的學校課程檢討專責小組擬訂，最快年底會有初步方案，但暫未擬訂推行時間表。

執咗佢啦

反黨就100%唔合格

最好成科cut咗佢

準備放水俾支那人

[size=6]共狗就係等我地呢句呀！！！[/size=6]

垃圾通識都上到神枱，真係人唔笑狗都吠
最好加多科考食屎添啦，肯定最有效杜絕蝗蟲黎考dse

垃圾ls,玩殘左2014-202x o既考生，曬時間學垃圾

5毛狗，咁不如一鋪過封撚埋Google做100%支那城屎啦撚屌！！！

支那00後玻璃心
接受唔到自己拎1、2

年年都有大把狀元政治冷感啦
仲有人信通識會啟蒙到新一代
反而搞到而家班學生懶係中立多角度思考
睇下名校secrets班垃圾就知啦
利申：通識5*

Agger

根本呢科既考核制度令成班人只係識背罐頭point，著重答題技巧，所謂提高學生對時事既意識根本就係得淡笑

利申：通識5**

話通識無用但又利申成績想點

靠通識先入到u果班應該考慮下讓返個學位出黎

轉做critical thinking仲好啦

應試教育嘅問題 唔等於 通識科嘅問題
取消通識科 不能 解決應試教育嘅問題
讀通識科 有助 提高學生時對世界時事認識
此認識 有助 培養具批判的合格公民
多角度思考(即使是無立埸的)與對時事有基本知識 優於 無立埸無認識
下調通識於現制度重要性 等同 削弱通識科影響力

總結 反對

通識落地獄啦

朝令夕改垃圾考試局

利申Ls5*

敵人反對的，我們就要支持

其實好基本

屌證明左教育局班友仔無logic可言
屌通識計分原因：目的諗住訓練邏輯思維同對時事既批判性思考但點知完全做唔到
marking scheme logic fail
通識考試無法準確考核考生邏輯思維同批判性思考
係呢個前設下計grade姐係亂咁黎所以d人屌到仆街

教育局見到呢個問題唔係諗住改個課程設計令佢可以真正訓練到邏輯思維同對時事既批判性思考而係
哦因為curriculum on9 所以個分on 99
咁我唔計分咪就算繼續教on9野都冇人屌囉
一流

其實critical thinking, 係中文入面都融入左, 好似以前聆聽咁, 以前要你聽完段野之後判斷某d句子係岩定錯

用通識題目做中文小組討論咪得

以前冇通識：司徒華一鎚定音 學界走大中華路線
依家有通識：百家爭鳴 學界多元討論靈感衝擊

姐係你發覺curriculum 點改都係on99一係成科cut左佢
一方面承認呢科係失敗所以唔計分一方面繼續教係咩玩法

證明教育局搞通識無助學生訓練邏輯思維

師兄係咪教通識

搞個懶係啓發思考嘅學科，然後本末倒置去實行，出model answer、公式化答題技巧、懷疑政治取向。美其名畀學生學識批判、獨立思考，實質要訓練二元機器人，已經夠荒謬。

是依家仲要只用二元pass/ fail去推行，但係背後又係邊個嚟定model answer 要點答先可以叫合格？唔講政治，去表達意見，意見同觀點本身係無對錯之分，但點樣去elaborate一定有高下之分。

學識分是非黑白理解個中因由，再用文字去表達思考當然重要。除此之外，去學識分優劣都係好重要。不過老實講呀，喺完全忽視、漠視哲學教育嘅背景下，由班低能無恥教畜去教無知學生，噉樣低下嘅通識根本發揮唔到真正作用。而事實上通識只不過係個假象，根本只係利用教育之名去訓練二元機械人，未來出到社會就係最佳順民。

如果你係想幫助學生提升升學率就收皮啦，噉同你拉低個貧窮線等於消滅貧窮係無分別。想交功課當做提升通識科合格率，你竟然可以用依種無恥至極嘅方法，真係好有中國共產黨特色。

得返pass/ fail嘅世界就啫係一係聽話，一係收皮。再者喺依種政治環境下採用依種方去，居心叵測呀呢？

你玩鳩我哋班大人，唔滿意嘅可以忍你、屌你、反抗你。但你玩鳩班細路仔真係最毒，希望所有教育局嘅人都不得好死，而和應依種政策唔反抗嘅老師都係共犯，所以都係要落地獄

放水俾中國來考DSE既人

近年冇出現代中國，唔怪得要咁評分啦

有冇可能做到法國嗰種通識考試呢

但政權機關唔係咁諗喎

佢覺得就係教左你地LS你地出黎佔領唔聽話

首先，政府唔會容許
其次，班老師無能力教

咪傻啦，對香港搞教育班人做出黎既野有期望

根本反智既考核制度就應該要取消 僅分合格同唔合格都係on9

下調廣東話於現制度重要性 等同 削弱廣東話影晌力

照你咁講係港共之下，早應該只考英數理生化？？？呢個實行到我舉乜都贊成！！！

係共狗控制既教育局同幾十億掩口費底下，會有教畜敢吹？？？？

屌你老母 我地考過既
下一代就唔洗 冇撚野Ar
對我地1994年至201X既人好唔公平喎
所有野只係修改 唔會係推完過樣野又推番自己

太顯淺融入不足

連最基本嘅語害，邏輯謬誤都冇
仲背埋咩19範文
根本冇咩時間講呢d嘢
更加唔洗諗咩訓練 critical thinking

執柒咗佢啦呢科，讀到啲00後一係奶共，一係買兩邊以為自己好撚客觀持平，好撚有獨立思考呀批判性思維乜乜柒柒，然後對住啲大是大非就冇哂立場，垃撚坡

我考果個年代比佢玩到仆街
有正確 錯誤 部份正確 同無從判斷

姐係好強說服力 唔係失敗者係度屌

作為前通識科主理人，Cliff 己經一早指出過通識科既隨機性問題

垃撚圾

其實中學都冇咩時間講呢d

你諗真啲再講

最on9係要寫反論
個個揀d19反論寫落去
有理據嘅反論又當睇唔到
考評局又buy

結果令到大家只係睇對自己有利嘅事實

即係佢已經上左岸，你地繼續慢慢捱

一個政府唔能夠完全餵飽晒啲人，亦唔能夠令班人完全肚餓。

只要畀到一般兩餐，人喺得到溫飽下固然少咗反對聲音，同時人嘅貪念會令人想食更多、更好，依樣會令社會更進步。但喺強權下，普通人就只可以遊走喺得到更多同阿Q精神假滿足之下。

通識科一樣，要你以為自己已經思考過，但其實仲狹隘過處女個閪。

得閒醒兩支酒你就會覺得係恩賜
唔聽話就唔畀飯你食。

依個就係中國噉多年嘅高壓同懷柔政策
無人記得三餐溫飽係基本人權
無人覺得自由係佢值得擁有嘅價值

困喺井入面嘅青蛙同籠中鳥都會以為自己好自由，但已經忘記天性

中國或成為最大贏家

00後

通識教育內容有問題
教育局就去改個評分制

執柒個教育局先啦

垃圾科，早就要摺啦屌你老母

考左兩年通識，同一個答題style
第1年5*
第2年lv3

第2年買左卷睇下乜鳩野事，題題2個marker比分差距都太大，要搵第3個marker再評分，無題唔洗搵第3個改，有題要搵埋第4個終極marker

屌你老母通識 祝教通識嘅教畜早日失業

以前會考有「綜合人文」科，高考有「政府與公共事務」科

通識係呢兩科走出黎既垃圾

咁之前咁努力做乜

空槍裸考兩年，Lv4&5，見到有一大班傻鳩拎住堆唔知乜春係度睇

寫得快好世界，多字多段=有論點，包你坐4望5

理科同通識一樣講理性分析，但表達方式唔一樣，評分方式固然有所不同。

得返數理生化太狹隘，抹殺其他人材。根本知識就要多方面吸引先有助思考，而香港重商輕文理依樣嘢已經屌咗好多年。

加上喺藝術同科技教育上嚴重落後，完成忽視依啲方面都係構成社會進步嘅元素。

喺共狗統治下，面對依種政權同教育制度，無人敢改變，亦無人改變到。噉希望大家都唔好生一代啦，係生都唔好喺香港生，就算喺香港生都係要讀國際學校唔考DSE

通識好有用

至少我係，可以多角度思考

無立場係咪立場ge一種?

呢個屌到尾又係19成日講既DNA死症囉！！！

西方都有MarkingScheme，獨立Comply之餘更睇考生辯才論據！！

反觀支那種教畜，十居其9.9媚言令色識時務者為上也！！！

呢d撚叫critical thinking

但評分制度不能有效評核考生高低

垃圾程度同中文科卷一有得比

呢個真，但係我覺得有呢科嘅必要，唔係之後嗰啲學生蠢撚過隻豬

咁唔係應該改個制度，而唔係廢咗個科咩

又或者咁講，大學jupas收生唔計LS，睇下仲有冇人理呢科

剩係逼人睇下時事了解下已經令通識科有存在價值

講真我呢幾年都講過，通識科最好分唔合格、合格同良好

入大學絕大部分學科只需要合格，而入教育相關學科就可能要良好

話唔計分嗰啲我唔猜測佢地本身對通識科有冇bias
但想講好現實，唔計分啲學生就唔會讀
最後就會變成『唔計分又要學生讀，不如取消通識科啦』既問題

科科唔計都唔會有人理架喇

講真學邏輯批判思考對讀其他科同上大學都有用

基礎知識都未夠憑咩同人講批判思考

身邊識人拎Lv2, Lv1，平時溝通個陣，佢地思路的確1999

而Lv4或以上就冇乜分別，正正常常咁

屌你老母臭西，當年死讀爛讀，考完又要擔驚受怕，那媽星家陣先黎話分合格不合格？個腦裝屎架？
計我話應該繼續做必修，但唔撚駛考核

係呀，係真係有d問題

唔計必修 有冇得諗

反正好多人鳩考又4，佢地選修科都有4有5 咁大學收生咪可以睇重返「專科」

將通識轉選修
必修就轉左大學Logic101+經典哲學導讀咪算咪算
然後叫佢地發表評價,之後去計分
其實通識最大問題係評分同考核
都唔明點解要有marking scheme

真係為大陸人開路

懶係中立多角度思考 呢句好撚中point
反支那文化果陣班00後就好撚中意講：
理性d得唔得 唔係逢中國必反ge

所以依家用合唔合格去分我覺得合理好多

9成人寫野正正常常就合格
9成人入面最Top嗰3、4成就Credit

你都cut中文啦你班00後

大學收生從來係大學自己決定
唔一定要睇通識

科大已經唔計中文、通識，過到lv3同lv2最低要求已經唔計

點同大陸人開路

好奇想知

由第一屆追擊到依家

屌佢老尾宜家先改

認真 我覺得通識令我對香港政治認識深左 相比以前真係一舊雲
但個問題其實係係個出卷同評改上面
有啲熱門話題一係話太敏感唔出 一係話個marker唔同stance會難高分

頭兩三屆好多手足就咁搶唔到學位

中文科除咗用中文考，同中文無乜關係。

唔好再話香港人出唔到文人，根本無人care過中文教育，又點會有好嘅文人？圖書館最高借閲率仲係幾十年前金庸小說，再唔係就閃令令旅遊書仲有各類past paper。係咪真係青黃不接到依種地步？係咪對香港人嚟講只有工具書先有價值？

加上，基本上考通識寫essay都係有公式，連最後可以訓練寫文章嘅空間都無需要

支那班人無自由無思想係人哋國家嘅事，唔好忽略只論文采文筆，真係高過香港人幾班 喺極度壓抑之下反而好多悲情文學，監獄文學都好值得睇。(預咗畀人屌)

如果香港連最後思想自由都無埋，我真係唔知仲有咩可以同全世界鬥。

小朋友，香港仲有邊行邊度唔係人治加共治？？？

咁今次兩邊改咪得

考試嗰邊就分唔合格/合格/優良
入大學只需要達到合格水平
入教育學科就要優良

咁就可以由主動計法變成被動計法
（即刻以前分1-5**啲人就要鬥高分，依家劃合格線啲學生就唔使追分，只需要過合格水平）

唔明

上一屆19分入U有冇搞錯

LS 其實訓練你寫文
同埋接觸 social science d terms
到大學讀文科 course 寫論文都有少少用

不過唔需要必修啦
必修讀 IT 寫 code/ 設計電子野對香港未來仲有用

如果分合格/唔合格其實即係廢左呢科
除非係弱智/唔讀書既mk
否則都唔會肥

唔係必計姐

通識仲廢撚過PE
當興趣班開算鳩數啦

大學校長，DSEMarker，HKEA，教畜局etc通通都要出糧食飯囉！！！

教育局點會想你有critical thinking
不知幾想灌輸毛主席偉大比你地知

唔知喇

科大既寫法係過到最低要求已經唔睇
即刻拎3拎5**都冇分別

你咁寫考通識死鳩硬

你諗真d先

大學d文社人都鬧通識喎

一話cut無啦啦有人護航

科大不嬲都係清泉u

無update
科大唔係英數加best 3 or 4

科大依家係英數加best3

中通過到最低要求就唔睇

唔通係00後

清泉

所以中通夠高分咪照計

清泉到出雷狗，傻強，DJI，一大班支那種DR.？？

係, 但低分唔會比人拉低先

仲有，而家JUPAS係有「通識教育」讀 飯碗就黎跌落地

141末日，準備乞食

由始至終都叫中文 通識科老師去考試
過唔到5就全部炒得

改範圍 教邏輯算啦
而家俾你通識 口講係唔好背 最後咪又係背乜柒概念 背住嚟考

邏輯思辨行頭 打好個底
再分析時事咁去學有用好多

早兩星期咪話
考評局上去推廣dse嘅
今日就話矮化通識科
有冇咁撟呀

問題係個考試形式
如果出題牽涉時事嘅話
咁溫書嘅範圍就會好大

同埋改卷嗰陣 唔同老師俾同一個答案(尤其係八分、十分題)嘅分都唔同
就算你搵兩個老師改 都難保有啲學生撞正兩個俾分鬆手/要求高嘅閱卷員

題外話 其實美國(Sat/ACT)、台灣(學測)嘅大學入學試(唔計作文)壓倒性都係出選擇題，淨低嗰啲主要係短答題。咁樣做就係為咗避免閱卷員俾分準則唔同嘅爭議

中通高分過elective都唔會讀科大啦

中大LS....
如果得返合格唔合理 可以撈咩

認真 你唔係一心諗住5** 真係唔洗溫 背左政經社文環已經夠答哂咁多題 至少坐低有條4
溫通識係本身個人幾咁無思考能力先會做......

我自己體驗過覺得有用既
寫文會諗得多角度D
同埋早一步認識文社科既概念

不過真係好睇個學生本身才能係邊一方面
如果係數理人係吃力D
對佢大學讀數理亦都冇乜用

投資呢科5**不如讀好選修既學科

在這樣的課程設計下，學生要在考試取得高分，日常的訓練就是偽裝理性，設法把漠視真理的偽論述弄得看起來很有說服力。這思考方法習以為常，很容易成為思想的一部份，長大了遇到任何問題，慣於以自己的價值觀或對事物的取態作為核心，按自己的立場對事實作出選擇性的處理，有需要時甚至任意演繹或扭曲，對自己立場有利的事實反覆強調，對自己不利的事實則避而不談，再為自己的立場加上一點包裝，以掌握真理的姿態誇誇其談，實際上卻漸漸喪失分別是非的能力，在不知不覺中完全失卻理性而不自知。這是世上最差劣的教育。

香港學生嘅要害係冇思辨能力
當你有判別嘅能力 先可以有理智咁去作出判斷
評核係應該睇個學生有冇充分表現到佢嘅邏輯思辨

你一味谷佢記時事記概念 最後都係訓練到班好識得跟Marking Scheme 玩嘅人 考回應題攞立場唔係因為真係同意某一邊 只係因為某一邊易答 最後水過鴨背得個吉 學撚到嘢咩

不過呢種就應該係在位者最想要嘅人
有效率 記嘢叻 冇乜批判思考

係d上晒岸嘅老屎忽

班老師有邏輯先算

陰公......

cu

請問呢兩科必修科既合格率如何

係香港既現實，只有犬儒鵪鶉先會長做教畜！！！

根本就係唔想d 學生識咁多野 想個個乜社會時事都唔識 易d 洗腦

慳番通識d時間train hard skills好過啦

根本考核同課程都有問題
通識通識，通通都唔識

覺得LS同ce世史好似
都係考DBQ

通識打和科

唔改革下就執柒佢仲好

全體HKU BED&BSS 學生失業

呢科其實好睇個老師點教，果時個miss會照講六四呢啲話題。加上每個星期要睇scmp再揀篇文黎寫。如果唔係呢科我都唔會睇咁多報紙，到而家都仲有睇。呢科最重要既係令學生學識獨立思考，呢樣野係好重要，尤其係而家香港呢個政治動盪既年代。但係用而家呢個考試制度根本就唔適合，每個人既答案同立場應該係唔一樣，為左分唔同既grade，變相marking scheme只會量化你用左幾多個「懶係野」既terms，同理睇改卷果個buy唔buy你篇文既論點。如果用absolute grading其實都係一個選擇，但係香港學生已經慣左分grading呢個制度，咁樣啲學生係咪又真係會認真讀呢科？啲老師又會唔會認真教獨立思考呢樣野？

邏輯係理解時事嘅前提
冇邏輯喺後面，當你好鍾意睇新聞啦，咪又係會俾啲Propaganda 煽動，仲危險過冷感

又唔係通通都唔識嘅

係畀你通通都識小小，然後叫你要求你攞d可行，實際，有效嘅方法答埋d 點樣解決XXX社會問題

根本答到個d應該要去做特首，做學生完全浪費才能

唔好咁衰啦

政府啲人係咪真係腦裝屎？！

你其他科全部分7級嚟評分，只係得通識冇
咁點計best5、入某啲學系會對通識科成績有加乘個啲野？！另外，海外啲大學又要唔知點同你計你呢科嘅成績。

喂係咪想益大陸嚟香港考dse個班學生咋？！
佢地最唔識就係通識科

咁仲考黎做咩？

同連登仔講dse
除左數學科物理 有邊科唔係要執柒架

問題係時事唔同歷史
時事癬需要核實資料，考試份卷得果丁dur資料考乜鬼critical thinking
相反歷史真係有史料backup

呢個就係通識科最大嘅問題

分析到之前已經比假新聞搞到炒晒車先啦

我想知矮化通識科同中國人考DSE開路有咩關係

History係跟個史答，冇得你作

同埋起碼所需資料少D,同埋你會知道先

因為中國人唔撚識香港野、改革開放弊端、全球化

啱

所以講真 衣家改做合格/唔合格係好事
又可以達到通識科嘅本意
又唔會俾個考試形式繼續害人

科學序父同科學之母根本要訓練
兩者缺一點讀STEM

好多中國人落嚟香港考dse
佢哋最大嘅難處就係通識科
因為根本冇接觸過香港時事

而家整走咗通識
一定勁撚多中國人落嚟考dse

但係都係未解決到呢一科嘅問題核心

好多補習名師失業

先排先講緊班大陸人嚟香港考dse去入香港8大
依家就整易通識

冇呢個成績咪容易俾人覺得你考唔好先酸鳩人

屌你又改 ，真係肉撚酸，話撚咗你HKEAA入面制訂curriculum，出卷同評分成班垃圾都係戇撚鳩，無撚腦，年年都害人不淺

根本一早應該改做邏輯學
學下三段論、命題邏輯、辯證法、各種形式/非形式謬誤等等

通識科係絕對有佢嘅好處
起碼迫啲學生接觸時事
好多學校唔會避忌
咩公民抗命以法達義都會講

在於政權嚟講
佢一定唔會想新一代識咁多呢啲嘢
最好就個個都聽聽話話
甚至用國民教育嚟取代通識就完美

有問題嘅係個考試制度
搞到啲學生做晒考試機器
答卷嘅時候淨係為咗迎合個marking scheme
而唔係真係表達緊自己個立場

所以呢科唔應該cut
但係考試制度絕對要改

港共想搞鳩通識科好耐喇

一個考試街度年年都改

直接改做哲學算啦，學到哲理之餘又train到邏輯推論

D老師教到咩

老師：壓力太大

因為支那人唔熟唔合格就放水，屌你老母考評局

班教畜都無邏輯可言
成個中學校規都係荒謬絕倫
仲教人邏輯哲理？

刨馬經講是非偷上網都壓力大架，咪撚做返屋企算鳩數把啦！！！！

教到班學生識諗野仲有掟企

跟手又話以身作則
凍少少就羽絨，學生就冷衫垃圾校褸
想當年用邏輯串鳩班band1 老師，除咗識黑面仲識乜

好基本嘅問題 通識科本身話喺訓練學生嘅多角度思考/對時事嘅觸覺，然後你考核嘅方法就喺叫學生俾幾個鐘出嚟寫文，試問咁樣有意思咩？
識嘢多寫字快嘅就無問題 識嘢多寫字慢就一定答唔完份卷，咁喺咪代表佢哋廢呢？莫講話依科有問題，而喺你成個考核制度都有問題呀屌你老母考評局 出嚟講兩句話檢討通識科就當喺解決問題，究竟你班仆街喺睇唔到個問題定咩？

點解香港會一代不如一代呀？咪就喺因為學生為咗遷就同迎合你個dse而個個只喺背罐頭point/走曬去補習聽所謂嘅名師技巧，整到個個出到嚟變曬奴隷，完全唔會有自己嘅想法，依個就喺香港好自豪嘅教育

利申:00後，仲有英文oral就考完個垃圾dse

ls=垃圾

通識一定要keep，cut左你班中學雞實咩都唔識唔理，成個無知傻仔咁!

好多垃圾靠通識入u咪又係乜都唔識

補習佬仆得街

通識係講緊點樣就一件事表達自己睇法。唔同其他科有固定答案。其實識表達自己，有自己一套諗法同分析能力，先係社會上工作上更重要嘅skill! 話難嗰d人，我唔怪佢地，因為佢地仲後生，未經歷

咁所以要改嘅係考試模式
而唔係改為非必修或者直接刪去呢一科

訓練啲人 見人講人話見鬼講鬼話就多

其實通識都有某程度嘅答案方向
方向唔同，講錯少少就仆街

讀u一個sem cri think都屌打六年通識啦

係香港社會鍾意懶中立ge論述
乜都唔識學咩人評論

一篇essay 就知條友乜料

提高說服力就要提出有力嘅理據，成績好與否何來係判斷通識科垃唔垃圾嘅理據？

唔好上咁多連登啦，連登真係會影響你判斷力，成績好講野就大聲啲咩。

你冇得話佢地 讀唔掂先話通識垃圾
利申成績好比一般comment有說服力
利申：通識 4

之前有人話用中史必修代替通識

呢番說話真係通識教育最佳表現。
AL 撚又可以講嘢話dse 撚
以前嘅al 撚又可以話末代al 撚考嘅嘢咁簡單

你都講得無錯。如果係答主流睇法的確容易論述，但唔可以完全否定用非主流睇法就一定錯，只少論據同論點係有力就可以

即刻你話一樣野垃圾然後利申自己係垃圾中係標青就可以增強說服力 真係好正

我地點睇同 港共教育局點睇就

垃圾卷拎高分，好心唔好咁大聲

dllm 教育局班友個腦裝屎
想仿效外國搞通識教育又驚教出班學生反政府
想威又要戴頭盔
宜家唔掂就搵讀通識果d做炮灰
比左4、5年學費讀左d以後會取消既科
完全浪費緊社會資源！
btw，讀通識其實真係訓練到學生批判性思考
起碼哩幾年後生仔既政治覺醒比起10年前更加強

利申：讀緊通識，準備失業

加D實用D 但又計分 嫁 例如 家政 機電 木工 武術體能
全能發展

摺撚咗佢好過啦
成科都冇撚用
早啲收皮仲好

一次interview 就決定請唔請你。仲要連分都唔使打俾你。

呢科真係戇撚柒鳩
當然我有條大題目接近冇答 照袋個4
之後入U根本唔撚使睇呢啲咁嘅垃圾科 照入

通識並唔係用出題答題形式去學習嘅知識
而係通過 引發興趣 討論集思 實行檢驗 嘅一種學習與生活行為

考核本來就無意思
課堂教學方式亦多餘
workshop site visit 呢類就會有啲啟發性

明益大陸人

我一向都好撚憎呢科
第2年特登考多次，覆完卷再買卷，睇下通識有幾咁on9

第1年完全靠運拎5*，自己都唔expect，睇到通識5*以為睇錯科

支那支持的我反對 支那反對的我支持
有利支那的我反對 不利支那的我支持
支那的朋友我反對 支那的敵人我支持

巴打咁神心
但係好彩你個次序係5* 3，而唔係3 5*

講講吓我都有啲後悔 第二年冇去考翻某兩科
衣家唔敢考lu 啲野已經唔記得曬

我想空槍考多次

真心？
我有興趣刷返靚佢wor😂

通識有用，當年舊制個陣邊到會有教法治、人權、全球化呢堆概念？同埋通識考到學生點樣組織同建立觀點，當然個方式有少少八股文feel，但老老實實舊制history都係會出to what extent既題目，作文一樣逼學生將theme sentence寫第一句，唔係咩新鮮野。

舊制理科人組織能力低，文科人就唔識計數，但新制數通必修叫做舒緩左個問題。減低壓力不如就cut課程，改考評做乜鳩？咁不如四個主修科都pass/fail 就算，反正上到大學好多科都唔駛計數，作文同oral評分又咁主觀。

至於d人話咩引入哲學科就算啦，一來你可以研究下人地個考評係點（其實都係鳩背），二來你醒就話啫，但點照顧咁多學習動機低既人？

教畜：朝令夕改有乜所謂，都只係玩死你班學生，關我叉事

其實你係咪通識 2都拎唔到 然後係度打飛機覺得成績好話佢垃圾都冇說服力

留意返呢個問題黎 一陣又係度話人過度推論

呢科根本冇撚用 斬左呢科佢算啦 個個公式化背points背答題技巧
完全訓練唔到批判性思考

不過講白少少
香港人讀親類近文科少少嘅嘢
都好容易變八股

每個學生長處唔一樣，強迫修通識同數學對學生冇好處。舊制AL都只係得中英係必修，又唔見得當年升大學既人有問題

傻啦 班教職員咪又係俾局方整蠱緊

要批評香港教育制度垃圾/考核方式冇用
起碼都要三大畢業先夠班啦
唔通鄺俊宇黎汶洛出嚟講會有說服力咩
掉返轉麥明詩出嚟屌香港教育睇下會點

但係數學真係好重要 就算對文科生嚟講都係
唔係話每個單元都用得著 但係統計學、百分比點都要學下

中文搞搞下都變返中化
遲下又計劃cut卷三卷四
正式宣告十年嚟嘅中文改革係廢嘅

一開始用類近英文咁過嚟外語模式其實有問題
反而如果用返中化模式咁學可以教得更好

不如汁左中國文學科，反正冇人讀
然後融入去中文科算啦

個陣見到d垃圾屈通識5**入大學以為自己好勁
仲要真心覺得呢科能力高=邏輯好, 係u入面同人講
心諗 呢科根本垃圾 越無邏輯先越易高分 (無講出口 費事同人嘈)

考評局班老屎忽仲未死 改極都係換湯不換藥
當初cut中化其中一個原因係太過尊儒
但其實而家中文卷都仲係考緊儒家思想
尤其係作文卷 年年都考君子之道（中庸、和而不同）
整到依家班DSE雞都要睇返情與中國文化、與青年談中化

計我話教畜局最應該先重新包裝支屎做"支那創意文化"，引多D人讀仲好啦！！！

通識好似一出的時候已經搵過唔同名人考
其實有冇邊個人係拎到好成績

論仁論君子講到口臭
其實講多啲學派 反而比淨係講一個吸收得快
不過啲腐儒仲覺得自己係新儒家所以已經夠新潮

19才子

好多盲撐撚吹到因為有LS先多人上街遊行
喂阿哥 舊制時代香港冇學運嘅咩
當然係多咗班中學生去睇新聞
但扭曲晒啲觀點嗰度死呢
開口埋口話要多角度中立思考
你問佢地推翻共產黨好唔好 佢地都可以兜到駁論

佢拎到好成績咩

我覺得最尾會復古，直接考閱讀寫作兩卷就算

Cut左就大條道理不問世事
可以沒落得更快

我淨係見到呢個post有唔少人講當年讀得咁辛苦依家就改
好on9 乜乜乜
睇嚟真係好多角度同批判性思考

其實幾唔公道 因為19都唔識個考法
做卷一佢當做光明頂咁係咁抽水 完全冇quote資料去答

中史上位通識收皮
司馬昭之心…

不如問下邊個上得街既年青人通識5*以上

我敢講大部份呢科攞星既唔會上街

咁係個考法重要定係內容重要

其實咁算唔算係限制緊人的思想
只可以跟資料答

diu 好心佢唔好成日改啦
一早諗過晒所有野先推行

LS真係垃圾
睇下成堆中學雞 完全無腦 睇唔出LS訓練左乜柒思考能力出黎
總之每人各打五十大板就叫中立

呢個就未必嘅 Jer臭炎都拎到5**
但入到大學就開始會關心社會
有冇通識科都係一樣

冇腦嘅話 有冇通識都係冇腦

卷二自由度就會大啲 有得自由答
卷一好多都係答有咩趨勢 多啲DBQ

成績好係支那可能先係大錯，你睇北京小學程度都做多多博士碩士既老細啦！！！

香港文科考試通病 考法大過天
History都係考法重要過背誦
所以轉Pass/Fail係好好多

女生優勢：語言（中文 英文）
男生優勢：邏輯（數學）

加多科 邏輯 必修先算公平

屌啦 對考撚左個啲公平咩

咪係

你講得啱阿
咁應該要將通識呢科永流傳，就大家都咁公平啦

而家多咗咁多支那狗嚟香港考
英文、通識愈難愈好

好似台灣咁 人地都冇乜野

哲學科：凈系教古典學派 古代例子
通識科：無可避免觸及時政&當代史

永續通識
咁先可以不斷生產高分低能
香港穩定

係我都覺得DSE 對洪秀全好唔公平

都係例子啫
最緊要教育到思考方式

教完民約論 咪講埋當代通識囉

咁明顯

早幾日有單新聞話fse大陸人考生急增，其實有冇諗過通識淨係分pass/fail係方便大陸人落嚟考，因為大陸冇通識又唔熟香港好易低分，留名睇dse遲啲一半大陸人考

「Everybody is a Genius. But If You Judge a Fish by Its Ability to Climb a Tree, It Will Live Its Whole Life Believing that It is Stupid.「

通識果d問題問你多大程度上同意
跟住d學生答:我很大程度上同意
呢d咩中文嚟架

我覺得條問題本身就係on9

仆街啦 以後寫篇飛機文讚下大陸狗就會pass
一提自由 人權 就會fail
仆街港共正苦

通識科 -> 反國教 -> 佔中 -> 退聯

只能夠講 呢一代系被選中既細路

其實呢D問題可以有幾多種答法?
我只係諗到 同意/唔同意/大致上同意但有保留

呢科真心廢

咁即係有冇得唔同意

應該可以掛..
好似waiter問你牛扒要幾成熟,你都可以答我要全生

第一句已經錯
現實最多就係你呢啲人
一事無成庸庸碌碌
但又以為自己懷才不遇
只是一條可憐蟲

教育局又想搞死晒d香港學生

佢點都要你整個稻草人出寫駁論

大體上明白嘅 係想做正反合論
但係成件事執行出嚟就好容易模稜兩可

跟住就好容易跌咗去一個多論點等於說服力大嘅尷尬位
名明可能有啲論點同價值係會凌駕於其他
但係係通識嘅執行上就會變咗鬥多少

通識科老師點算

學生都要磨練啦
唔磨練咪打撚死一世工囉

其實好事黎喎，做咩咁多負皮

唔好再講啦

但係有個咩通識教師協會反對
好奇怪 明明我讀中學嗰陣
好多通識老師都唔太滿意呢科

大規模裁員在所難免

冇所謂啦，大部分學校都係搵班econ/hist/geog老師教埋通識，純通識老師只佔好少
做得純通識老師本身都冇乜價值

利申中學通識比個chem阿sir教 佢話佢冇讀過，只係summer上過training

有好多讀啲九唔搭八嘅系教緊通識架

係中學
通識科通常都係由其他教開選修科既老師去教
所以唔太大影響

補習教通識果D就真係大獲
不過要睇返佢本身讀開D咩

應該會多左人讀理科選修
啲位會流左去嗰度

佢問你「多大程度上同意」
答
我很大程度上同意
Or
我很大程度上不同意

佢問你「是否同意」
答
同意Or不同意

咁樣表達出來有咩分別

2正1反vs 2正1駁論/3正
可以諗少一個自己立場嘅point

呢個post 勁多五毛

真係你地考開試既人先識呢d玩法
我個人理解很大程度上同意即係同意

咁對男學生有著數

下 乜原來通識係想教學生多角度思考
我仲以為係考背point同寫字速度添
執柒左佢啦eaa

真喺估唔到香港人那麼廢!!
自己的親生子女比共產黨搞緊,都唔出來叫下!!
過多幾年,由中國人全面進入各行各業,本地香港人只能食屎!!

都係
通識科真係鬥手速

要睇下到時通識仲係咪必修科

教緊呢科
真心覺得呢科只係令到學生死背所謂概念
同對將來一啲用都冇嘅答題框架
快啲執柒去啦

訓練奴隸
做乜要思維能力姐

咁其實有冇諗過通識係因為太過「香港」

根本香港學生本身都唔識得思考
呢一種奴隸式嘅教育方法令到佢哋永遠都只係識得背野

最好就係中英數必修，不過計半科(AS)
鼓勵每個學生讀三科讀修
數學叻可以讀further maths(當一科選修)
取消通識

必修又唔計分/唔使考試，仲有邊科係咁？

其實通識係因為太過「香港」

1. 俾支那學生容易報香港既大學

2.費事培養學生既批判性思考 +如果中史納入必修 ：更容易洗00後腦

第時啲HR就更加唔適應，而家佢哋都唔係好明DSE個評分係點，有啲重認為1係最高分，而家重要變及格唔及格

乜有hr 睇dse 㗎

聽講由2012開始

如果要個個topic所有人都用得着可以取消數學科

政府就係一直話要平衡文理唔肯獨立成科

點解無?

最少見中學老師會睇得重, 反而大學咩hon唔重要 (聽講first hon仲會扣分)

Major通識教畜

其實通識都幾好，我當年都係因為通識科而了解多左香港政治

利申: 通識得3

補習天王末日

雖然你地話通識無用 做唔到政治啟蒙
不過當年就係因為通識先唔會政治冷感同一無所知
亦都好多謝當年教我通識個個老師
仲記得教到今日香港個課
淨係立法會架構 乜黨乜黨既野都講左幾堂
仲要我地上堂背晒去
有課ws仲要係講小圈子選舉
都可以話透過呢課會明白到香港社會好多既不公
我老師成日教我地作為香港人要盡公民責任去投票
我諗無左通識要搵個學生問立法會議會有幾多個議席或者立法會有咩作用等可能有9成學生都答唔出
唔知依家個課程準則仲有無呢啲讀
不過我自己就好中意呢科
亦都唔想下一代錯過呢啲野

咁不如cut咗佢啦 ON9

根本唔關事
時勢使人

啲80後都無讀過通識
要企出嚟就會這出嚟
要縮嘅90 00後讀過通識果啲都係會縮
立法會幾多議席乜乜物物只要唔係自閉上網啲懶人包塞埋入你個口

營造合適氣氛同環境
適時提供資源配合就自然會形成一個多了解多思考嘅生活習慣
呢種先係真正通識

所以多啲出街去多啲唔如場合
同唔同嘅人多啲傾計呢啲先有助啟發
喺班房圍爐得著好有限

我覺得呢科係衰咗有限時間要答好多野

唔少後生仔靠依科接觸社會民生同政治
如果cut 埋
班零零後就真正擁抱祖國了

但通識嘅考核方式真係垃圾
各打五十大板扮持平

咪即係考西史論述題嘅玩法

考試模式改一改就perfect
Mc
article
fill in the blank
short question
long question
用晒呢5種方法去考個學生
實分到高低
而家份卷搏命寫真係好鳩

係全部科都應該咁改？

只得邏輯
你連一啲人文社科嘅concept 都冇
咁你有logic 都好空泛啦

同埋通識科除咗令我地有多啲對時事嘅思考
亦同時係灌輸咗唔少作為世界公民, 市民應有嘅普世價值
普世價值背後除咗有logic 外 亦有logic 解釋唔到嘅道德思想

中英文閱讀聆聽都有用晒呢5種
商科中學程度就要用article分析
就真係難過頭
理科用article玩死d學生咩

冇話呢啲冇必要
真係後面冇呢個工具打底都係得個背字啫

邏輯係工具

通識唔再係必修，或者減課時，
最要命既係宜家每年用八萬蚊，係教育大學修讀自資通識教育個班友，
付出大量金錢時間，但通識教師唔會再有需求，到畢業連TA都無得做。

識上網你都要有動機,
有興趣去了解呢啲咁悶嘅嘢至得㗎
就算你話上咗U 先識時事
噉冇入U 嘅 連好多通識入面嘅嘢一竅不通
加上佢地學習動機唔大, 更遑論關心同理解時事
會係有嘅, 但唔多囉普遍上

老實講
就係較後年代嘅學生
佢地就更疏懶去了解學校外嘅嘢
上網又點? 咪又睇返冇養份嘅嘢
睇完又唔明, 冇從引導去思考

若果喺通識科遇到好嘅老師
真係會花心機時間灌輸呢啲知識
深入淺出去教唔同程度學生了解
教得好, 重會引發你地嘅興趣去投入
至少唔會咁政治冷感先

如果唔係要教師嚟做乜
上網就可以理所當然自學
咁唔乜都唔好返學啦

呢個正正就係喺所有人高中畢業前
都被迫去學呢啲通識入面嘅concept
至起碼了解到民主, 同埋中國政治嘅問題等

所以唔可以只得logic 囉
根本兩樣都要兼備
唔係就達唔到依家可以喚到學生關心政治嘅心態
甚至有一啲基礎嘅知識去辯證